[{"id":"000","question":"Was sollte ein Snowboardlehrer vor Beginn seines Anfängerkurses unbedingt tun?","answers":[{"id":"000-0","answer":"sich der Gruppe vorstellen","is_correct":true},{"id":"000-1","answer":"Ausrüstung der Teilnehmer überprüfen","is_correct":true},{"id":"000-2","answer":"äußere Gegebenheiten und Übungsgelände überprüfen","is_correct":true}]},{"id":"001","question":"Ein Snowboardanfänger hat große Probleme beim Aufstehen aus der Rückenlage (Backside). Welche Tipps kann man ihm geben?","answers":[{"id":"001-0","answer":"sich im Liegen mit Schwung in die Bauchlage (Frontside) drehen und von dieser aufstehen","is_correct":false},{"id":"001-1","answer":"in steileres Gelände gehen, dort bringt man den Körperschwerpunkt leichter über das Board","is_correct":false},{"id":"001-2","answer":"vor dem Aufstehen den Körperschwerpunkt möglichst nahe an das Board bringen und dann über die Nose oder das Tail aufstehen","is_correct":true}]},{"id":"002","question":"Welche Inhalte gehören nicht zum Lernziel „Boardgewöhnung und bewegen im Einsteigergelände“?","answers":[{"id":"002-0","answer":"Tragen und Ablegen des Snowboards","is_correct":true},{"id":"002-1","answer":"Rollerfahren","is_correct":true},{"id":"002-2","answer":"In der Ebene auf einer Kante balancieren","is_correct":false}]},{"id":"003","question":"Sie üben den Komplex „Fallen und Aufstehen“. Welchen Ablauf demonstrieren Sie?","answers":[{"id":"003-0","answer":"aus der Fahrt knicken Sie in die Knie und bremsen mit Fäusten und Unterarmen, Board aus dem Schnee heben","is_correct":false},{"id":"003-1","answer":"durch Beugen der Beine und des Oberkörpers Schwerpunkt nach unten bringen, Fall möglichst großflächig mit Körper und Unterarmen abfangen, Board aus dem Schnee heben","is_correct":true},{"id":"003-2","answer":"im Stand knicken Sie stark in der Hüfte ein und lassen sich nach vorne fallen, den Fall mit den Armen abfangen","is_correct":false}]},{"id":"004","question":"Worauf sollte man bei Demonstrationen vor der Gruppe immer achten?","answers":[{"id":"004-0","answer":"Bewegungen unter realen physikalischen Bedingungen vormachen","is_correct":true},{"id":"004-1","answer":"in Zeitlupe demonstrieren, damit der Schüler auch alles sehen kann","is_correct":false},{"id":"004-2","answer":"während der Demonstration die Ausführung der Bewegung zusätzlich auch kommentieren","is_correct":false}]},{"id":"005","question":"Was versteht man unter einer Bewegungsbeschreibung?","answers":[{"id":"005-0","answer":"das Nennen der wichtigsten Bewegungselemente","is_correct":false},{"id":"005-1","answer":"die exakte Beschreibung und Begründung des Verlaufs der Bewegung","is_correct":true},{"id":"005-2","answer":"Hinweise auf funktionelle Besonderheiten der Bewegung","is_correct":false}]},{"id":"006","question":"Warum ist es sinnvoll, im Unterricht mehrere Techniken zu schulen?","answers":[{"id":"006-0","answer":"Die Technikformen haben unterschiedlichen Gebrauchswert","is_correct":true},{"id":"006-1","answer":"bedingt durch individuelle Motorik und unterschiedliche Bewegungserfahrung der Schüler, sprechen einzelne Technikformen gewisse Schüler mehr an, andere weniger","is_correct":true},{"id":"006-2","answer":"nur ein Lehrer, der viele Technikformen schulen kann, ist ein guter Lehrer und wird von der Gruppe akzeptiert","is_correct":false}]},{"id":"007","question":"Sie wollen einen Umlaufbetrieb in Ihren Unterricht einplanen. Was bedeutet dies für Sie und Ihre Organisationsplanung?","answers":[{"id":"007-0","answer":"Sie arbeiten mit Ihrer Gruppe in ständig wechselnden Geländeformen","is_correct":false},{"id":"007-1","answer":"Sie bleiben an einem (übersichtlichem) Übungslift","is_correct":true},{"id":"007-2","answer":"Sie bilden Kleingruppen und lassen jede Gruppe verschiedene Übungsphasen bewältigen","is_correct":false}]},{"id":"008","question":"Sie entschließen sich zur Arbeit mit Geländeformen. Worauf achten sie bei der Auswahl der Geländeform?","answers":[{"id":"008-0","answer":"sie sollen flach, eben, steil, mittelsteil, sehr steil sein","is_correct":false},{"id":"008-1","answer":"sie müssen mindestens einen Knick, Graben, Gegenhang, eine Bobbahn haben","is_correct":false},{"id":"008-2","answer":"die gewählte Geländeform soll lernzielorientiert sein und den Schüler nicht überfordern","is_correct":true}]},{"id":"009","question":"Bei welchen Anzeichen sollten Sie während des Unterrichts eine Pause einlegen?","answers":[{"id":"009-0","answer":"wenn sich feine Fehler ergeben","is_correct":false},{"id":"009-1","answer":"wenn die Mehrzahl der Schüler mit Rücklage fährt","is_correct":false},{"id":"009-2","answer":"wenn die Schüler häufiger stürzen und nichts mehr gelingt","is_correct":true}]},{"id":"010","question":"Welche Aktion ist beim Aufwärmen sinnvoll?","answers":[{"id":"010-0","answer":"Anregung des Kreislaufes","is_correct":true},{"id":"010-1","answer":"koordinative Aufgaben und Spiele","is_correct":true},{"id":"010-2","answer":"Beweglichkeitsdehnen","is_correct":false}]},{"id":"011","question":"Welche Regeln sollten vor der ersten Liftfahrt festgelegt werden?","answers":[{"id":"011-0","answer":"der Lehrer liftet zum Schluss","is_correct":true},{"id":"011-1","answer":"bei einem Sturz aus dem Lift warten bis der Lehrer wieder aufhilft","is_correct":false},{"id":"011-2","answer":"der Sammelpunkt oben befindet sich immer am Rand, nicht im Ausstieg","is_correct":true}]},{"id":"012","question":"Welcher Unterschied besteht zwischen einer Kurve zum Berg und dem ersten Kurvenfahren?","answers":[{"id":"012-0","answer":"es gibt keinen","is_correct":false},{"id":"012-1","answer":"beim ersten Kurvenfahren muss der Schüler nicht Umkanten","is_correct":false},{"id":"012-2","answer":"bei der Kurve zum Berg muss der Schüler nicht Umkanten","is_correct":true}]},{"id":"013","question":"Was verändert sich bei dem Schritt „vom Schrägrutschen zum Schrägfahren“?","answers":[{"id":"013-0","answer":"der Aufkantwinkel","is_correct":true},{"id":"013-1","answer":"die Fahrtrichtung","is_correct":false},{"id":"013-2","answer":"die bewegungsbereite Position","is_correct":false}]},{"id":"014","question":"Woran zeigt sich die falsche Geländewahl?","answers":[{"id":"014-0","answer":"am Nichtgelingen der geforderten Übungen","is_correct":true},{"id":"014-1","answer":"durch Ängstlichkeit der Schüler","is_correct":true},{"id":"014-2","answer":"durch sehr motivierte Schüler","is_correct":false}]},{"id":"015","question":"Welches Lernziel gehört nicht in die Lernebene Grün?","answers":[{"id":"015-0","answer":"Boardgewöhnung und bewegen im Einsteigergelände","is_correct":false},{"id":"015-1","answer":"Rutschen und Fahren auf der Kante ","is_correct":false},{"id":"015-2","answer":"Erstes Kurvenfahren","is_correct":true}]},{"id":"016","question":"Was versteht man unter \"freiem Üben\"?","answers":[{"id":"016-0","answer":"das Üben der Snowboarder außerhalb der Snowboardschule","is_correct":false},{"id":"016-1","answer":"das freie Fahren im Gelände","is_correct":false},{"id":"016-2","answer":"das in einem Unterrichtsverlauf eingeplante Üben mit Ortsbestimmung ohne besondere Unterrichtsmaßnahmen des Lehrers","is_correct":true}]},{"id":"017","question":"Was sollte bei dem Lernziel „Ausrüstung kennen lernen“ vermittelt werden?","answers":[{"id":"017-0","answer":"Gleichgewichtsübungen mit beiden Füßen in der Bindung","is_correct":false},{"id":"017-1","answer":"erste Gleitübungen","is_correct":false},{"id":"017-2","answer":"Ausrüstung und Situation kennenlernen, sowie sicheres Boardhandling","is_correct":true}]},{"id":"018","question":"Was ist eine Übungsreihe?","answers":[{"id":"018-0","answer":"die sinnvoll aufeinander aufbauenden Übungen zum Erreichen eines Lernziels","is_correct":true},{"id":"018-1","answer":"die Übungen, die auf jedem Niveau in den Lernprozess eingereiht werden müssen","is_correct":false},{"id":"018-2","answer":"die am Hang in einer Reihe stehenden Schüler","is_correct":false}]},{"id":"019","question":"Wofür kann die Kurvenuhr verwendet werden? ","answers":[{"id":"019-0","answer":"zum Aufzeichnen der Anzahl der gefahrenen Kurven kleiner Radius, kleiner Winkel und geringes Tempo","is_correct":false},{"id":"019-1","answer":"zur Verbildlichung von Kurvenwinkel und Bewegungstiming","is_correct":true},{"id":"019-2","answer":"zur Einteilung einer Kurve in verschiedene Teilbereiche wie Kurveneinfahrt, -scheitel und –ausfahrt","is_correct":true}]},{"id":"020","question":"Warum sollten beim Unterricht mit Kindern individuelle Bewegungsausführungen weitgehend toleriert werden?","answers":[{"id":"020-0","answer":"weil unterschiedliche Lernvoraussetzungen verschiedene Lösungsmöglichkeiten bedingen","is_correct":true},{"id":"020-1","answer":"weil der unterschiedliche Körperbau von Kindern kaum Normierungen zulässt","is_correct":true},{"id":"020-2","answer":"weil die Lehrerdemonstrationen von Kindern nicht verstanden werden","is_correct":false}]},{"id":"021","question":"Welche Maßnahmen unterstützen die Schülerorientierung im Unterricht?","answers":[{"id":"021-0","answer":"durch aufbauende Korrektur","is_correct":true},{"id":"021-1","answer":"durch Berücksichtigung ausreichender Erholungspausen","is_correct":false},{"id":"021-2","answer":"durch Schülermitbestimmung","is_correct":true}]},{"id":"022","question":"Kinder lernen vor allem durch ...","answers":[{"id":"022-0","answer":"Bewegungserklärungen und durch Wettkämpfe","is_correct":false},{"id":"022-1","answer":"spielerische Aufgaben, Vormachen – Nachmachen und mit Bewegungsbildern","is_correct":true},{"id":"022-2","answer":"Bewegungsanalysen und einheitliche Aufgabentypen","is_correct":false}]},{"id":"023","question":"Warum sollte man beim Demonstrieren gelegentlich auch auf die Schüler zufahren?","answers":[{"id":"023-0","answer":"damit man während der Fahrt kommentieren kann","is_correct":false},{"id":"023-1","answer":"um den Unterricht aufzulockern","is_correct":false},{"id":"023-2","answer":"damit die Schüler den Bewegungsablauf auch von vorne sehen und bestimmte Aspekte besser erkannt werden können","is_correct":true}]},{"id":"024","question":"Der Lehrer sollte im Stoff fortschreiten ...","answers":[{"id":"024-0","answer":"erst wenn eine Technik perfekt erlernt ist","is_correct":false},{"id":"024-1","answer":"wenn der Schüler die Übung dreimal gefahren ist","is_correct":false},{"id":"024-2","answer":"wenn eine Technik etwa in der Grobform beherrscht wird","is_correct":true}]},{"id":"025","question":"Wo positioniert sich der Lehrer üblicher Weise, wenn eine Übungsfahrt mit Einzelkorrektur durchgeführt werden soll?","answers":[{"id":"025-0","answer":"am Beginn der Übungsfahrt","is_correct":false},{"id":"025-1","answer":"am Ende der Übungsfahrt","is_correct":true},{"id":"025-2","answer":"in der Mitte des Übungsbereichs","is_correct":false}]},{"id":"026","question":"Welcher Aufgabentyp bildet häufig den Einstieg in eine induktive Lernmethode?","answers":[{"id":"026-0","answer":"die Bewegungsaufgabe","is_correct":true},{"id":"026-1","answer":"die Bewegungsanweisung","is_correct":false},{"id":"026-2","answer":"die Bewegungserklärung","is_correct":false}]},{"id":"027","question":"Welche Bindungseinstellung eignet sich gut im modernen Snowboardunterricht?","answers":[{"id":"027-0","answer":"+15°/-15°","is_correct":true},{"id":"027-1","answer":"+15°/0°","is_correct":false},{"id":"027-2","answer":"+20°/-15°","is_correct":false}]},{"id":"028","question":"Was ist der Vorteil der beidseitigen Lehrmethodik?","answers":[{"id":"028-0","answer":"der Lehrer hat es leichter bei der Aufgabenwahl","is_correct":true},{"id":"028-1","answer":"die Schüler machen eine größere Bewegungserfahrung","is_correct":true},{"id":"028-2","answer":"die Zeit der Elementarschule verkürzt sich","is_correct":false}]},{"id":"029","question":"Welche Unterrichtsmaßnahmen fördern Selbständigkeit und Erfahrung bei den Schülern?","answers":[{"id":"029-0","answer":"Hang frei befahren lassen und Selbstbeurteilung einfordern","is_correct":true},{"id":"029-1","answer":"freies Üben einplanen","is_correct":true},{"id":"029-2","answer":"in Kursformation eine Abfahrt durchfahren","is_correct":false}]},{"id":"030","question":"An welcher Stelle soll ein Snowboardlehrer „liften“, wenn er eine Gruppe führt?","answers":[{"id":"030-0","answer":"grundsätzlich am Anfang der Gruppe, um seinen Schülern beim Aussteigen zu helfen","is_correct":false},{"id":"030-1","answer":"in der Mitte der Gruppe, damit er die Übersicht behält","is_correct":false},{"id":"030-2","answer":"meist am Ende der Gruppe","is_correct":true}]},{"id":"031","question":"Warum eignen sich gerade Rocker-Snowboards für den Anfängerunterricht?","answers":[{"id":"031-0","answer":"weil die Schüler nicht so schnell umfallen","is_correct":false},{"id":"031-1","answer":"weil die Boards weniger drehfreudig sind","is_correct":false},{"id":"031-2","answer":"weil die Schüler nicht so schnell verkanten","is_correct":true}]},{"id":"032","question":"Welche Lernstufen dominieren beim Unterrichtsschwerpunkt „Verbessern“?","answers":[{"id":"032-0","answer":"Automatisieren","is_correct":true},{"id":"032-1","answer":"Aneignen","is_correct":false},{"id":"032-2","answer":"Vertiefen","is_correct":true}]},{"id":"033","question":"Warum ist das snowboardspezifische Merkmal Beinaktionen im Unterricht mit kleinen Kindern nicht immer realisierbar?","answers":[{"id":"033-0","answer":"die Physiologie und Koordination von Kindern macht teilweise einen Ganzkörpereinsatz (auch Oberkörper) erforderlich","is_correct":true},{"id":"033-1","answer":"die Physiologie und Koordination von Kindern macht Beinaktionen überflüssig","is_correct":false},{"id":"033-2","answer":"die Physiologie und Koordination von Kindern erlaubt grundsätzlich nicht die snowboardspezifischen Merkmale zu realisieren","is_correct":false}]},{"id":"034","question":"Was ist beim Materialcheck bei den Schülern zu Beginn des Kurses zu beachten?","answers":[{"id":"034-0","answer":"das alle die Schuhe richtig geschlossen haben","is_correct":true},{"id":"034-1","answer":"das die Bindung in der Größe zu den Schuhen passt","is_correct":true},{"id":"034-2","answer":"das alle über geeignete Kleidung, Handschuhe und Schneebrille verfügen","is_correct":true}]},{"id":"035","question":"Welche Eigenschaften sollte passendes Material für kleinere Kinder besitzen?","answers":[{"id":"035-0","answer":"Snowboard – sollte nicht zu hart und immer der Körpergröße angepasst sein","is_correct":true},{"id":"035-1","answer":"Snowboard und Boots sollten so groß sein, dass noch Reserven für Wachstum vorhanden sind","is_correct":false},{"id":"035-2","answer":"Boots – sollten perfekt sitzen, also nicht zu groß und keine Druckstellen verursachen","is_correct":true}]},{"id":"036","question":"Das ATTL Modell unterteilt die Bewältigung von Obstacle in vier Phasen, sie lauten","answers":[{"id":"036-0","answer":"Abfahrt, Turn, Tweak, Landung","is_correct":false},{"id":"036-1","answer":"Anfahrt, Take-off, Trick, Landung","is_correct":true},{"id":"036-2","answer":"Anlauf, Transition, Transfer, Landung","is_correct":false}]},{"id":"037","question":"Kann ich in meinen Anfängerunterricht schon eine Slideplatte einbauen?","answers":[{"id":"037-0","answer":"nein","is_correct":false},{"id":"037-1","answer":" ja","is_correct":true},{"id":"037-2","answer":"nur bei Erwachsenen","is_correct":false}]},{"id":"038","question":"Die Lernebene blau enthält folgende Lernziele:","answers":[{"id":"038-0","answer":"Erstes Kurvenfahren","is_correct":true},{"id":"038-1","answer":"Kurven Variieren","is_correct":true},{"id":"038-2","answer":"Erste Freestyle Elemente auf der Piste  ","is_correct":true}]},{"id":"039","question":"Beim Unterrichtsschwerpunkt Erarbeiten sind folgende Punkte zu beachten:","answers":[{"id":"039-0","answer":"anspruchsvolles Gelände","is_correct":false},{"id":"039-1","answer":"einfachere Aufgabenstellungen","is_correct":true},{"id":"039-2","answer":"moderates Tempo","is_correct":true}]},{"id":"040","question":"Welche der folgenden Definitionen für den Begriff „Methodik“ ist richtig?","answers":[{"id":"040-0","answer":"unter Methodik versteht man die Lehre von den verschiedenen Verfahren, planmäßig ans Ziel zu gelangen","is_correct":true},{"id":"040-1","answer":"unter Methodik versteht man ein Verfahren, Lern und Arbeitsziele genau zu beschreiben","is_correct":false},{"id":"040-2","answer":"unter Methodik versteht man die Lehre, Erziehungsziele systematisch zusammenzufassen","is_correct":false}]},{"id":"041","question":"Das Bewegungssehen mit den Schwerpunkten Beobachten, Beurteilen, Beraten muss für den Kinderunterricht bei Vorschulkindern angepasst werden. Welche Aussage ist richtig?","answers":[{"id":"041-0","answer":"Beobachten ist bei Kindern im Vorschulalter nicht erforderlich, da die erforderlichen klar gestellten Aufgaben von Kindern nicht realisiert werden können und nur Spielformen im Unterricht eingebaut werden sollten.","is_correct":false},{"id":"041-1","answer":"Das Beurteilen tritt beim Kinderunterricht von Vorschulkindern in den Hintergrund, da Kinder gewisse Limitationen in der Bewegungsausführung ohnehin nicht ausgleichen können. ","is_correct":false},{"id":"041-2","answer":"Im Grunde wird bei Vorschulkindern hauptsächlich in der sogenannten „Livesituation“ beraten. Die Videoanalyse rückt in den Hintergrund. Videoaufnahmen können als zusätzliche Motivation der Kinder bei Aufgaben, die sie besonders gut können, herangezogen werden, aber nicht als Analyse der Technik.","is_correct":true}]},{"id":"042","question":"Was versteht man unter dem Begriff der Individualisierung im Snowboardunterricht?","answers":[{"id":"042-0","answer":"jeder Schüler darf machen was er will","is_correct":false},{"id":"042-1","answer":"Stärken und Schwächen der Einzelnen werden erkannt und mit gezielten Übungen gefördert bzw. beseitigt","is_correct":true},{"id":"042-2","answer":"mit dem Gelände, sowie der Schneebeschaffenheit zu variieren","is_correct":false}]},{"id":"043","question":"In welcher Reihenfolge treten die einzelnen Phasen beim Kurvenfahren auf?","answers":[{"id":"043-0","answer":"Steuern - Kurvenwechsel – Steuern","is_correct":true},{"id":"043-1","answer":"Umkanten - Kurvenwechsel – Steuern","is_correct":false},{"id":"043-2","answer":"Kurvenausfahrt - Kurvenwechsel - Umkanten","is_correct":false}]},{"id":"044","question":"Sie befahren mit Ihrer Gruppe stark gegliedertes Gelände und wechseln von einem flachen in ein steiles Gelände. Mit welchen mechanischen Wirkungen ist beim Fahren zu rechnen?","answers":[{"id":"044-0","answer":"Auftreten von Vorlage","is_correct":false},{"id":"044-1","answer":"Auftreten von Rücklage","is_correct":true},{"id":"044-2","answer":"Tiefbewegung des Körpers","is_correct":false}]},{"id":"045","question":"Wodurch kann Seitrutschen ausgelöst werden?","answers":[{"id":"045-0","answer":"durch Umkanten und Tiefgehen","is_correct":false},{"id":"045-1","answer":"durch Auflösen oder Verringern der Fersen- bzw. Ballenbelastung wird das Board flach gestellt und rutscht entlang der Falllinie ab","is_correct":true},{"id":"045-2","answer":"durch Strecken der Beine und Oberkörper talwärts neigen","is_correct":false}]},{"id":"046","question":"Was wird unter einer Bewegungssteuerung verstanden?","answers":[{"id":"046-0","answer":"Anpassen der Bewegung an das Gelände","is_correct":false},{"id":"046-1","answer":"Steuern der Bewegung des Brettes durch den Schnee","is_correct":false},{"id":"046-2","answer":"Planung und Abstimmung aller notwendigen Körper- Und Teilkörperbewegungen","is_correct":true}]},{"id":"047","question":"Welches gehört nicht zu den snowboardspezifischen Merkmalen?","answers":[{"id":"047-0","answer":"Beinarbeit","is_correct":true},{"id":"047-1","answer":"Bewegungsfluss","is_correct":false},{"id":"047-2","answer":"Beinaktion","is_correct":false}]},{"id":"048","question":"Welches Tool ist beim Fortgeschrittenenunterricht mit der Zielsetzung \"Carven\" vorrangig zu schulen?","answers":[{"id":"048-0","answer":"Rotation","is_correct":false},{"id":"048-1","answer":"Vertikalbewegung","is_correct":false},{"id":"048-2","answer":"Kantbewegung","is_correct":true}]},{"id":"049","question":"Welche Fahrtechnik ist in buckligem Gelände funktionell?","answers":[{"id":"049-0","answer":"starkes Drücken mit dem hinteren Bein","is_correct":false},{"id":"049-1","answer":"explosive Hochbewegung zum Überspringen der Buckel","is_correct":false},{"id":"049-2","answer":"Ausgleichstechnik durch aktives Schlucken der Buckel","is_correct":true}]},{"id":"050","question":"Bei welcher Kombination aus Belastung und Auflagefläche ist der Kantendruck am größten?","answers":[{"id":"050-0","answer":"bei großer Belastung und geringer Auflagefläche","is_correct":true},{"id":"050-1","answer":"bei geringer Belastung und großer Auflagefläche","is_correct":false},{"id":"050-2","answer":"bei großer Belastung und großer Auflagefläche","is_correct":false}]},{"id":"051","question":"Über welche Sinne können wir das Snowboardfahren erlernen?","answers":[{"id":"051-0","answer":"Sehsinn, Hörsinn, Gleichgewichtssinn, Tastsinn, Bewegungssinn","is_correct":true},{"id":"051-1","answer":"optischer Sinn, origineller Sinn","is_correct":false},{"id":"051-2","answer":"visuell und vestibulär","is_correct":true}]},{"id":"052","question":"Welche Sinnesorgane sind an der Rückmeldung über eine bestimmte Bewegung beteiligt?","answers":[{"id":"052-0","answer":"Rotationssinn, Translationssinn","is_correct":false},{"id":"052-1","answer":"Auge, Ohr, Tastrezeptoren","is_correct":true},{"id":"052-2","answer":"Gleichgewichtsorgan- Rezeptoren zur Wahrnehmung der Gelenkstellungen","is_correct":false}]},{"id":"053","question":"Von welcher bestimmten Art der Bewegungsvorstellung spricht man, wenn man ein optisches Bild von einer Bewegung vor sich hat?","answers":[{"id":"053-0","answer":"innere Bewegungsvorstellung","is_correct":false},{"id":"053-1","answer":"äußere Bewegungsvorstellung","is_correct":true},{"id":"053-2","answer":"differenzierte Bewegungsvorstellung","is_correct":false}]},{"id":"054","question":"Wie kann die Grobform einer Bewegung charakterisiert werden?","answers":[{"id":"054-0","answer":"Einzelteile im Ablauf der Bewegungsausführung stimmen grob zusammen, die Phasenstruktur der Bewegung ist richtig ausgeprägt","is_correct":true},{"id":"054-1","answer":"Einzelteile im Ablauf der Bewegungsausführung stimmen noch nicht zusammen, die Bewegung zerfällt in Einzelaktionen, die räumlich-zeitliche Gliederung der Bewegung ist noch schlecht ausgebildet","is_correct":false},{"id":"054-2","answer":"überflüssige Bewegungen fallen weg, äußere Einflüsse wie Wetter und Sicht werden gemeistert, die Harmonie der Bewegung ist noch sehr grob","is_correct":false}]},{"id":"055","question":"Durch was werden allgemeine Bewegungsempfindungen erschlossen?","answers":[{"id":"055-0","answer":"Körpergefühle","is_correct":true},{"id":"055-1","answer":"Verstandesleistungen","is_correct":false},{"id":"055-2","answer":"Lauf- und Fahrgefühle","is_correct":true}]},{"id":"056","question":"Was wird beim Wechsel zwischen Forward- und Switchfahren nicht verändert?","answers":[{"id":"056-0","answer":"Fahrtrichtung","is_correct":false},{"id":"056-1","answer":"Grundposition","is_correct":true},{"id":"056-2","answer":"Tempo","is_correct":false}]},{"id":"057","question":"Welcher Begriff / Welche Begriffe gehört / gehören nicht zu den Bewegungsvariablen (TURIs)?","answers":[{"id":"057-0","answer":"Tempo","is_correct":true},{"id":"057-1","answer":"Dauer","is_correct":true},{"id":"057-2","answer":"Zeitpunkt","is_correct":true}]},{"id":"058","question":"Ein Snowboardschüler im Anfängerbereich schafft es beim Kurvenfahren nicht über die Falllinie zu drehen und stürzt daraufhin nach unkontrollierter Tempozunahme häufig. Nennen sie hierfür mögliche Fehlerquellen!","answers":[{"id":"058-0","answer":"Belastungsverteilung beim Kurvenwechsel auf dem hinteren Bein","is_correct":true},{"id":"058-1","answer":"Zu starke Rotation von Hüfte und Knie in Kurvenrichtung","is_correct":false},{"id":"058-2","answer":"Belastungsverteilung beim Kurvenwechsel auf dem vorderen Bein","is_correct":false}]},{"id":"059","question":"Welche Beschreibung trifft für das Schrägrutschen zu?","answers":[{"id":"059-0","answer":"Rutschen in der Falllinie, Körpergewicht ist mittig verteilt","is_correct":false},{"id":"059-1","answer":"Rutschen mit leicht gebeugtem Knie, Fersen in den Schnee drücken","is_correct":false},{"id":"059-2","answer":"Rutschen mit verstärkter Belastungsverteilung auf einem Bein","is_correct":true}]},{"id":"060","question":"Ein Snowboardschüler stürzt beim Einfahren in die Kurve nach hinten innen. Welches Verhalten des Schülers könnte hierzu führen?","answers":[{"id":"060-0","answer":"Angst des Schülers","is_correct":true},{"id":"060-1","answer":"zu starkes Aufkanten des Boards","is_correct":true},{"id":"060-2","answer":"deutliche Belastungsverteilung auf dem hinteren Bein nach Beginn der Kurve","is_correct":true}]},{"id":"061","question":"Wodurch kann beim Fahren das Board entlastet werden?","answers":[{"id":"061-0","answer":"deutliche Belastungsverteilung auf das vordere Bein zu Beginn der Kurve","is_correct":false},{"id":"061-1","answer":"Abbremsen einer Hochbewegung","is_correct":true},{"id":"061-2","answer":"schnelles Hochgehen","is_correct":false}]},{"id":"062","question":"Beim Befahren einer Box 50-50 rutscht der Schüler seitlich von der Box bevor er das Ende der Box erreicht. Was sind mögliche Fehler?","answers":[{"id":"062-0","answer":"unnötige Kurven oder Speedchecks vor dem Obstacle","is_correct":true},{"id":"062-1","answer":"Blickrichtung nach dem Take-off aufs Ende des Obstacles gerichtet","is_correct":false},{"id":"062-2","answer":"keine Achsenparallelität von Körper, Snowboard und Obstacle","is_correct":true}]},{"id":"063","question":"Zu welchem Zeitpunkt wird das Snowboard bei einem Sprung im Stand verstärkt belastet?","answers":[{"id":"063-0","answer":"am Ende der Streckbewegung","is_correct":false},{"id":"063-1","answer":"während des Tiefgehens als Auftaktbewegung für den Absprung","is_correct":false},{"id":"063-2","answer":"am Anfang der Streckbewegung","is_correct":true}]},{"id":"064","question":"Was ist das Wichtigste bei einer Demonstration?","answers":[{"id":"064-0","answer":"gute Pisten- und Schneeverhältnisse","is_correct":false},{"id":"064-1","answer":"deutlich erkennbare Bewegungsausführung","is_correct":true},{"id":"064-2","answer":"gleichzeitig mehrere Bewegungsabläufe demonstrieren","is_correct":false}]},{"id":"065","question":"Bei einem Basic Jump über einen Kicker...","answers":[{"id":"065-0","answer":"sollte stets eine kompakte Körperposition in der Flugphase eingenommen werden","is_correct":true},{"id":"065-1","answer":"ist es unerlässlich sich immer mit voller Kraft vom Absprung abzudrücken, um möglichst hoch rauszukommen damit man die kompakte Flugphase sehr deutlich demonstrieren kann","is_correct":false},{"id":"065-2","answer":"ist es nie sinnvoll von einer der Kanten (FS oder BS) abzuspringen","is_correct":false}]},{"id":"066","question":"Beim Kurvenfahren mit Beugen der Beine:","answers":[{"id":"066-0","answer":"ist der KSP zum Zeitpunkt des Kurvenwechsels am tiefsten","is_correct":false},{"id":"066-1","answer":"geht man in der Steuerphase dosiert in die Knie","is_correct":true},{"id":"066-2","answer":"ist das Timing so zu legen, dass eine Belastung zum Umkanten erzeugt wird.","is_correct":false}]},{"id":"067","question":"Wie sieht das Spurbild einer geschnittenen Kurve aus?","answers":[{"id":"067-0","answer":"die Linie der Nose und des Tails verlaufen parallel","is_correct":false},{"id":"067-1","answer":"der Abstand der Linie von Nose und Tail vergrößern sich","is_correct":false},{"id":"067-2","answer":"Nose und Tail folgen der gleichen Linie","is_correct":true}]},{"id":"068","question":"Welche der folgenden Aktionen ist zur Verstärkung des Kantendrucks sinnvoll?","answers":[{"id":"068-0","answer":"Aufrichten des Oberkörpers","is_correct":true},{"id":"068-1","answer":"Rotation der Hüfte zum Kurvenmittelpunkt","is_correct":false},{"id":"068-2","answer":"Absenken des Körperschwerpunkts zum Kurvenmittelpunkt","is_correct":false}]},{"id":"069","question":"Ein optimaler Kicker für einen ersten Basic-Jump sollte welche Kriterien erfüllen","answers":[{"id":"069-0","answer":"breiter Table, kurze und flache Anfahrt, kurze Lande- bzw. Auslaufzone","is_correct":false},{"id":"069-1","answer":"flacher Table, kurze und flache Anfahrt, lange Lande- bzw. Auslaufzone","is_correct":false},{"id":"069-2","answer":"kurzer Table, breite und flache Anfahrt, lange Lande- bzw. Auslaufzone","is_correct":true}]},{"id":"070","question":"Je stärker Snowboard tailliert ist, desto...  ","answers":[{"id":"070-0","answer":"länger ist die effektive Kantenlänge","is_correct":false},{"id":"070-1","answer":"größer ist der mögliche Kurvenradius","is_correct":false},{"id":"070-2","answer":"kleiner ist der mögliche Kurvenradius","is_correct":true}]},{"id":"071","question":"Kurvenfahren mit optimaler Steuerqualität bedeutet:","answers":[{"id":"071-0","answer":"angepasst an die Situation die Steuereigenschaft des Snowboards optimal zu nutzen","is_correct":true},{"id":"071-1","answer":"im Kurvenverlauf durchgehend geschnittenes Kurvenfahren","is_correct":false},{"id":"071-2","answer":"Driften in die Kurve, schneiden aus der Kurve, gleichmäßiger Druckaufbau","is_correct":false}]},{"id":"072","question":"Welche Vorübungen passen zum 50-50?","answers":[{"id":"072-0","answer":"in der Ebene abspringen und weich plan auf dem Belag landen","is_correct":true},{"id":"072-1","answer":"Im Gleiten in der Falllinie die einzelnen Teile des ATTL-Modells simulieren","is_correct":true},{"id":"072-2","answer":"Simulation über Geländekanten","is_correct":false}]},{"id":"073","question":"Welche der folgenden Aussagen zum Begriff des Kurvenwinkels ist richtig?","answers":[{"id":"073-0","answer":"zwischen Kurvenwinkel und Kurvenradius besteht immer ein Zusammenhang","is_correct":false},{"id":"073-1","answer":"es kann mit demselben Kurvenradius ein unterschiedlicher Kurvenwinkel gefahren werden","is_correct":true},{"id":"073-2","answer":"nahe der Falllinie fahren heißt mit großen Kurvenwinkeln fahren","is_correct":false}]},{"id":"074","question":"Zum kontrollierten Befahren eines steilen Hanges wähle ich optimaler Weise Kurven mit...","answers":[{"id":"074-0","answer":"große Radien und große Kurvenwinkel","is_correct":false},{"id":"074-1","answer":"mittlere Radien und kleine Kurvenwinkel","is_correct":false},{"id":"074-2","answer":"kleinen Radien und großen Kurvenwinkeln","is_correct":true}]},{"id":"075","question":"Die Definition für den Kurvenwinkel lautet:","answers":[{"id":"075-0","answer":"der Kurvenwinkel ist durch die Fahrtrichtung am Kurvenanfang und die Abweichung von der Falllinie bestimmt","is_correct":false},{"id":"075-1","answer":"der Kurvenwinkel ist durch die Fahrtrichtung am Kurvenanfang und durch die Fahrtrichtung am Kurvenende bestimmt","is_correct":true},{"id":"075-2","answer":"der Kurvenwinkel ist durch den Radius und die Abweichung von der Falllinie bestimmt","is_correct":false}]},{"id":"076","question":"Die Freestyle Keyskills beinhalten:","answers":[{"id":"076-0","answer":"Press, Roll, Slide, Carve","is_correct":false},{"id":"076-1","answer":"Press, Pop, Rotation, Grab","is_correct":true},{"id":"076-2","answer":"Press, Tip, Flip, Grab","is_correct":false}]},{"id":"077","question":"Was heißt \"eine Kurve aussteuern\" unter Verwendung der Begriffe Kurvenradius und Kurvenwinkel?","answers":[{"id":"077-0","answer":"die Kurve mit kleinem Winkel und großem Radius fahren","is_correct":false},{"id":"077-1","answer":"die Kurve mit großem Winkel unabhängig vom Radius fahren","is_correct":true},{"id":"077-2","answer":"das Abbrechen einer Kurvenfahrt bei zu großem Kurvenradius und Kurvenwinkel","is_correct":false}]},{"id":"078","question":"Je größer der Kantwinkel und je höher die Geschwindigkeit, desto...","answers":[{"id":"078-0","answer":"größer wird der Kurvenradius","is_correct":false},{"id":"078-1","answer":"größer werden die Fliehkräfte","is_correct":true},{"id":"078-2","answer":"kleiner werden die Fliehkräfte","is_correct":false}]},{"id":"079","question":"Kurvenfahren mit höchster Steuerqualität bedeutet:","answers":[{"id":"079-0","answer":"im Kurvenverlauf Carven","is_correct":true},{"id":"079-1","answer":"im Kurvenverlauf möglichst geschnittenes Kurvenfahren","is_correct":false},{"id":"079-2","answer":"optimale Belastung im Kurvenverlauf","is_correct":false}]},{"id":"080","question":"Zu welchem Tool gehört die Aktion \"Beine beugen\"?","answers":[{"id":"080-0","answer":"Vertikalbewegung","is_correct":true},{"id":"080-1","answer":"Rotation","is_correct":false},{"id":"080-2","answer":"Umkanten","is_correct":false}]},{"id":"081","question":"Der Wind-Up bei einem 360° (Sprung mit einer Drehung über 360 Grad) muss:","answers":[{"id":"081-0","answer":"mehr Umfang bei ähnlicher Intensität in der Auflösung als bei einem 180° haben","is_correct":false},{"id":"081-1","answer":"mehr Umfang und mehr Intensität in der Auflösung als bei einem 180° haben","is_correct":false},{"id":"081-2","answer":"ähnlichen Umfang aber mehr Intensität in der Auflösung als bei einem 180° haben","is_correct":true}]},{"id":"082","question":"Wann ist der Kantendruck am größten?","answers":[{"id":"082-0","answer":"nach Abschluss der Hochbewegung","is_correct":false},{"id":"082-1","answer":"bei großer Belastung und großer Auflagefläche","is_correct":false},{"id":"082-2","answer":"bei großer Belastung und geringer Auflagefläche","is_correct":true}]},{"id":"083","question":"Es gibt eine räumliche und eine funktionelle Unterteilung einer Kurve. Welche der folgenden Aussagen dazu sind korrekt:","answers":[{"id":"083-0","answer":"der Kurvenwechsel ist im Vergleich zur Kurvensteuerung eine zeitlich kurze Phase im Kurvenverlauf","is_correct":true},{"id":"083-1","answer":"Kurveneinfahrt und Kurvenausfahrt werden vom Scheitelpunkt der Kurve unterteilt","is_correct":true},{"id":"083-2","answer":"in der Kurvenausfahrt sind die Fliehkräfte beim Carven am niedrigsten","is_correct":false}]},{"id":"084","question":"Die bewegungsbereite Position...","answers":[{"id":"084-0","answer":"ermöglicht Bewegungen zu jedem Zeitpunkt in alle Richtungen und schließt Endpositionen aus","is_correct":true},{"id":"084-1","answer":"ist gekennzeichnet durch relativ gestreckte Gelenkpositionen verteilt über den gesamten Körper","is_correct":false},{"id":"084-2","answer":"sollte in jeder Fahrsituation angestrebt werden","is_correct":false}]},{"id":"085","question":"Der Bewegungsfluss","answers":[{"id":"085-0","answer":"ist ein snowboardspezifisches Merkmal, beschrieben durch fließende, dynamische Bewegungen, die dabei helfen das labile Gleichgewicht beim Snowboarden zu regulieren","is_correct":true},{"id":"085-1","answer":"ist kein snowboardspezifisches Merkmal, sondern eine Unterkategorie von TOOLs und TURIs","is_correct":false},{"id":"085-2","answer":"ist ein snowboardspezifisches Merkmal, was mit steigendem Fahrkönnen an Bedeutung verliert ","is_correct":false}]},{"id":"086","question":"Die Beinaktion","answers":[{"id":"086-0","answer":"gehört zwar zu den snowboardspezifischen Merkmalen ist aber für geübtere Fahrer außer Acht zu lassen","is_correct":false},{"id":"086-1","answer":"besagt, dass die Bewegungen aus den Beinen initiiert werden sollen, denn der kürzere Hebel bewirkt eine effektivere Bewegungsausführung","is_correct":true},{"id":"086-2","answer":"ist eins der TOOLs und ist durch die Vertikalbewegung definiert","is_correct":false}]},{"id":"087","question":"Wann ist mit erhöhter Gefahr durch UV-Strahlung zu rechnen?","answers":[{"id":"087-0","answer":"nach Neuschnee in tiefen Lagen","is_correct":false},{"id":"087-1","answer":"nur ab 2.500 m Höhe","is_correct":false},{"id":"087-2","answer":"bei Nebel bereits in mittleren Höhenlagen","is_correct":true}]},{"id":"088","question":"Eine Beschäftigung mit alpinen Gefahren ...","answers":[{"id":"088-0","answer":"hat große Bedeutung, weil man durch die Aufstiegshilfen in hochalpines Gelände vorstößt","is_correct":true},{"id":"088-1","answer":"ist für jeden Wintersportler zum Eigenschutz und für Hilfeleistungen von Bedeutung","is_correct":true},{"id":"088-2","answer":"erübrigt sich, solange man auf Pisten bleibt","is_correct":false}]},{"id":"089","question":"Während einer Abfahrt stellen Sie bei einem Ihrer Schüler eine lokale Erfrierung an den Händen fest. Welche Maßnahme würde zu einer weiteren Erfrierung führen?","answers":[{"id":"089-0","answer":"Einreiben mit Schnee","is_correct":true},{"id":"089-1","answer":"heiße Getränke verabreichen","is_correct":false},{"id":"089-2","answer":"aktive Bewegungen (z.B. Kreisbewegung der Arme)","is_correct":false}]},{"id":"090","question":"Sie erreichen mit Ihrer Gruppe eine Unfallstelle, an der ein Snowboard-/Skifahrer bewusstlos im Schnee liegt. Wie lagern Sie diesen Verletzten?","answers":[{"id":"090-0","answer":"auf dem Rücken und Beine hoch lagern","is_correct":false},{"id":"090-1","answer":"stabile Seitenlage","is_correct":false},{"id":"090-2","answer":"stabile Seitenlage, Beine jedoch hoch lagern, ruhige, windgeschützte Lage","is_correct":true}]},{"id":"091","question":"In Ihrer Gruppe ereignet sich ein Unfall. Sie haben den Verdacht, dass eine Knöchelverletzung vorliegt. Welche Maßnahmen ergreifen Sie?","answers":[{"id":"091-0","answer":"Snowboardschuh entfernen, Fuß durch eine Schneeschiene ruhigstellen, Rettungsdienst benachrichtigen","is_correct":false},{"id":"091-1","answer":"Unfallstelle absichern, Snowboard/Ski abschnallen und Verletzten richtig lagern, Rettungsdienst benachrichtigen","is_correct":true},{"id":"091-2","answer":"Rettungsdienst benachrichtigen, verletzte Extremitäten möglichst nicht bewegen","is_correct":false}]},{"id":"092","question":"Sie erreichen eine Unfallstelle, an der sich ein bewusstloser, unterkühlter Verletzter befindet. Was unterlassen Sie auf jeden Fall?","answers":[{"id":"092-0","answer":"Beatmen bei Aussetzen der Atmung","is_correct":false},{"id":"092-1","answer":"Schutz des Verletzten vor fortschreitender Unterkühlung durch Isolationsdecke, Wolldecke etc.","is_correct":false},{"id":"092-2","answer":"heiße Getränke verabreichen","is_correct":true}]},{"id":"093","question":"Bei welcher Verletzung sollte ein Verunfallter nicht bewegt werden?","answers":[{"id":"093-0","answer":"Wirbelsäulenverletzung","is_correct":true},{"id":"093-1","answer":"Oberschenkelbruch","is_correct":false},{"id":"093-2","answer":"Armbruch","is_correct":false}]},{"id":"094","question":"Wie sieht die Bestückung einer kleinen, „pistengerechten“ Erste-Hilfe-Tasche aus?","answers":[{"id":"094-0","answer":"Fußschiene, elastische Binde, Decke, schmerzlindernde Medikamente","is_correct":false},{"id":"094-1","answer":"Dreiecktuch (großes Halstuch), aufblasbare Manschette, elastische Binde","is_correct":false},{"id":"094-2","answer":"sterile Kompresse, elastische Binde, Isolationsdecke, Dreiecktuch, Pflaster","is_correct":true}]},{"id":"095","question":"Wer holt bei einem schweren Unfall, z.B. offener Unterschenkelbruch, in einem Erwachsenenkurs Hilfe?","answers":[{"id":"095-0","answer":"der Lehrer","is_correct":true},{"id":"095-1","answer":"zwei gute Schüler","is_correct":true},{"id":"095-2","answer":"ein Pistenfahrer (nicht Mitglied der Gruppe)","is_correct":false}]},{"id":"096","question":"Welche Maßnahmen müssen bei einem Unfall auf der Piste zuerst getroffen werden?","answers":[{"id":"096-0","answer":"Versorgung des Verletzten","is_correct":false},{"id":"096-1","answer":"Benachrichtigung der Bergwacht","is_correct":false},{"id":"096-2","answer":"Absicherung der Unfallstelle","is_correct":true}]},{"id":"097","question":"Erste Hilfe bei Schnittwunden ist ...","answers":[{"id":"097-0","answer":"sofortiges Anlegen eines keimfreien Wundverbandes","is_correct":true},{"id":"097-1","answer":"sofortiges Abbinden oberhalb und unterhalb der Wunde","is_correct":false},{"id":"097-2","answer":"Versorgung mit feuchtkalten Umschlägen","is_correct":false}]},{"id":"098","question":"Die Kursteilnehmer sollten bei einem Unfall ...","answers":[{"id":"098-0","answer":"weggeschickt werden","is_correct":false},{"id":"098-1","answer":"zuschauen","is_correct":false},{"id":"098-2","answer":"zu Hilfemaßnahmen veranlasst werden","is_correct":true}]},{"id":"099","question":"Erste Hilfe bei einem Sonnenstich ist:","answers":[{"id":"099-0","answer":"kurze Lagerung im Schatten, äußerlich und innerlich Flüssigkeit zuführen","is_correct":false},{"id":"099-1","answer":"einige Zeit im Dunkeln bleiben, Kühlgelees auftragen","is_correct":true},{"id":"099-2","answer":"Lagerung mit dem Kopf nach unten","is_correct":false}]},{"id":"100","question":"Erste Hilfe bei plötzlicher Bewusstlosigkeit ...","answers":[{"id":"100-0","answer":"Medikamente mit heißem Tee verabreichen","is_correct":false},{"id":"100-1","answer":"sofern Atmung und Kreislauf vorhanden, Verunfallten in stabile Seitenlage bringen","is_correct":true},{"id":"100-2","answer":"durchblutungsfördernde Massage anwenden","is_correct":false}]},{"id":"101","question":"Wo führst du bei einem verletzten Ski-/Snowboardfahrer eine Pulskontrolle durch?","answers":[{"id":"101-0","answer":"in der Achsel","is_correct":false},{"id":"101-1","answer":"am Hals","is_correct":true},{"id":"101-2","answer":"hinter dem Ohr","is_correct":false}]},{"id":"102","question":"Welches Gelenk ist beim Snowboardanfänger am meisten von Verletzungen betroffen?","answers":[{"id":"102-0","answer":"Sprunggelenk","is_correct":false},{"id":"102-1","answer":"Schultergelenk","is_correct":false},{"id":"102-2","answer":"Handgelenk","is_correct":true}]},{"id":"103","question":"Als Snowboardlehrer muss ich im Ausland die aktuellen Notrufnummern der Alpenländer kennen. Was muss ich mir merken?","answers":[{"id":"103-0","answer":"Deutschland: 112, Österreich: 140, Schweiz: 1414, Frankreich: 12","is_correct":true},{"id":"103-1","answer":"Deutschland: 0815, Österreich: 123, Schweiz 321, Frankreich: 00","is_correct":false},{"id":"103-2","answer":"die europäische Notfallnummer ist die 112","is_correct":true}]},{"id":"104","question":"Alkohol auf der Piste ist eine heikle Sache. Als Schneesportlehrer sollte ich mir folgendes Verhalten angewöhnen:","answers":[{"id":"104-0","answer":"Alkohol ist für einen Snowboardlehrer über den Tag tabu","is_correct":true},{"id":"104-1","answer":"Beim Après-Ski in der Hütte im Skigebiet die Teilnehmer animieren und die ersten Runden Schnaps zum Anheizen selbstverständlich übernehmen","is_correct":false},{"id":"104-2","answer":"In der Gruppe als Vorbild auftreten und übermäßigen Alkoholgenuss der Teilnehmer unterbinden, solange sie das Wintersportgerät noch benutzen müssen","is_correct":true}]},{"id":"105","question":"Beim Snowboarden verbraucht man ca. 300 kcal pro Stunde. Beim Anfängerunterricht durch die unkoordinierten Bewegungsabläufe und das viele Aufstehen sicher auch mehr. Die Rückschlüsse für den Snowboardlehrer aus dieser Information:","answers":[{"id":"105-0","answer":"den Teilnehmern genügend Pausenzeit zur Verfügung stellen und auch bestimmt für deren Einhaltung sorgen","is_correct":true},{"id":"105-1","answer":"darauf achten, dass die Teilnehmer genug Essen. Als Anhaltspunkt: eine mittlere Portion Spaghetti Bolognese von 250g hat ca. 350 kcal","is_correct":true},{"id":"105-2","answer":"auf genug Flüssigkeitszufuhr wegen der Höhe achten","is_correct":true}]},{"id":"106","question":"In den App-Stores der großen IT-Dienstleister finden sich kostenlose Erste-Hilfe-Apps.","answers":[{"id":"106-0","answer":"mit dieser Software hat man immer eine Gedächtnisstütze für lebensrettende Erste Hilfe in der Tasche","is_correct":true},{"id":"106-1","answer":"jederzeit abrufbar und unabhängig vom Netzempfang","is_correct":true},{"id":"106-2","answer":"eine gute Sache, den Erste-Hilfe-Kurs oder dessen Auffrischung spare ich mir","is_correct":false}]},{"id":"107","question":"Wie wird das alpine Notsignal gesendet?","answers":[{"id":"107-0","answer":"mit akustischen Zeichen: 3x kurz, 3x lang, 3x kurz usw.","is_correct":false},{"id":"107-1","answer":"mit 6 Zeichen in der Minute, eine Minute Pause usw.","is_correct":true},{"id":"107-2","answer":"mit 3 Zeichen in der Minute, eine Minute Pause usw.","is_correct":false}]},{"id":"108","question":"Wie ist das Antwortzeichen auf alpine Notsignale?","answers":[{"id":"108-0","answer":"einen Arm nach oben, einen Arm nach unten strecken","is_correct":false},{"id":"108-1","answer":"3 Zeichen in der Minute, eine Minute Pause usw.","is_correct":true},{"id":"108-2","answer":"6 Zeichen in der Minute, eine Minute Pause usw.","is_correct":false}]},{"id":"109","question":"Wie verhalte ich mich bei plötzlichem Nebeleinfall auf der Piste?","answers":[{"id":"109-0","answer":"von Pistenmarkierung zu Pistenmarkierung fahren oder gehen","is_correct":true},{"id":"109-1","answer":"Abwarten bis die Sicht besser wird","is_correct":false},{"id":"109-2","answer":"hinter anderen Skiläufern herfahren","is_correct":false}]},{"id":"110","question":"Gletscher-Snowboardfahren auf Pisten erfreut sich im Rahmen des Breitensports wachsender Beliebtheit. In der Ausrüstung darf auf keinen Fall fehlen:","answers":[{"id":"110-0","answer":"Seil für Spaltenbergung","is_correct":false},{"id":"110-1","answer":"Karten des Skigebiets","is_correct":false},{"id":"110-2","answer":"Sonnenschutz jeglicher Art","is_correct":true}]},{"id":"111","question":"Sie sind als Snowboardlehrer mit Ihrer Gruppe auf markierten Pisten unterwegs. Welche Markierungen sind besonders zu beachten?","answers":[{"id":"111-0","answer":"Markierungen zur Pistenbegrenzung","is_correct":true},{"id":"111-1","answer":"Sperrschilder an Pistenabzweigungen","is_correct":true},{"id":"111-2","answer":"Hinweistafeln für \"blaue\" und \"rote\" Pisten","is_correct":false}]},{"id":"112","question":"Der Deutsche Skilehrerverband ist ...","answers":[{"id":"112-0","answer":"Mitglied im Internationalen Skiverband (FIS)","is_correct":false},{"id":"112-1","answer":"ein eigenständiger Interessenverband","is_correct":true},{"id":"112-2","answer":"Mitglied im Internationalen Skilehrerverband (ISIA)","is_correct":true}]},{"id":"113","question":"Die FIS-Pistenregeln geben Empfehlungen für ...","answers":[{"id":"113-0","answer":"das Verhalten der Schneesportler auf geöffneten Pisten","is_correct":true},{"id":"113-1","answer":"den anfängergerechten Pistenausbau eines Wintersportgebietes","is_correct":false},{"id":"113-2","answer":"die Pistenwahl durch den Schneesportler","is_correct":false}]},{"id":"114","question":"Welchen Rechtscharakter haben die FIS-Verhaltensregeln?","answers":[{"id":"114-0","answer":"sie haben Gesetzeskraft","is_correct":false},{"id":"114-1","answer":"sie sind durch jahrzehntelange Bewährung zu Gewohnheitsrecht erstarkt und haben in der Rechtsanwendung denselben Stellenwert wie etwa die Straßenverkehrsordnung","is_correct":true},{"id":"114-2","answer":"sie sind eine unverbindliche Empfehlung und haben keinerlei Rechtswirkung","is_correct":false}]},{"id":"115","question":"Du fährst als einziger qualifizierter Schneesportlehrer mit Freunden in den Winterurlaub. Alle Hänge und Abfahrten abseits der Piste werden gemeinsam ausgewählt. Im Falle eines Lawinenunglücks...","answers":[{"id":"115-0","answer":"trifft dich nur eine Teilschuld, da sich alle immer gemeinsam entschlossen haben.","is_correct":false},{"id":"115-1","answer":"trifft dich die Hauptschuld, da du in Schnee- und Lawinenkunde nachweislich am besten Bescheid wusstest.","is_correct":true},{"id":"115-2","answer":"trifft dich keine Schuld, weil keine offizielle Funktion besteht.","is_correct":false}]},{"id":"116","question":"Wie heißt der aktuelle DSLV Lehrplan?","answers":[{"id":"116-0","answer":"«Snowboarden einfach»","is_correct":false},{"id":"116-1","answer":"«Snowboarden und unterrichten»","is_correct":true},{"id":"116-2","answer":"«Snowboarden fürs Volk»","is_correct":false}]},{"id":"117","question":"Die erfolgreich abgelegte Prüfung Snowboard Level 1...","answers":[{"id":"117-0","answer":"ist der Einstieg in das Level-System des DSLV","is_correct":true},{"id":"117-1","answer":"berechtigt zum professionellen Unterrichten in einer Ski- bzw. Snowboardschule","is_correct":true},{"id":"117-2","answer":"ist ein hübsches Zertifikat, dass die heimische Zimmerwand schmücken darf","is_correct":false}]},{"id":"118","question":"Die Qualifikation «Snowboard Level 1» ...","answers":[{"id":"118-0","answer":"verpflichtet zur Sorgfalt gegenüber den Schülern in gleicher Weise, wie dies bei einem Staatl. gepr. Snowboardlehrer der Fall ist","is_correct":true},{"id":"118-1","answer":"berechtigt zur Führung von Hochtouren über Gletschergebiete","is_correct":false},{"id":"118-2","answer":"hat in Bezug auf Haftungsfragen bei Vorfällen während eines Kurses keinerlei Auswirkung und entbindet von allen Regressansprüchen","is_correct":false}]},{"id":"119","question":"Mit welcher Ausbildungsstufe kann eine Profi-Schule im Deutschen Skilehrerverband angemeldet werden?","answers":[{"id":"119-0","answer":"als diplomierter Sportlehrer","is_correct":false},{"id":"119-1","answer":"Staatlich geprüfter Schneesportlehrer","is_correct":true},{"id":"119-2","answer":"Snowboardlehrer Level 3","is_correct":false}]},{"id":"120","question":"An welcher Stelle soll ein Snowboardlehrer „liften“, wenn er eine Gruppe führt?","answers":[{"id":"120-0","answer":"als letzter der Gruppe zu liften, ist meist die beste Wahl","is_correct":true},{"id":"120-1","answer":"grundsätzlich am Anfang der Gruppe, um seinen Schülern beim Aussteigen zu helfen","is_correct":false},{"id":"120-2","answer":"grundsätzlich in der Mitte der Gruppe, damit er die Übersicht behält","is_correct":false}]},{"id":"121","question":"Bei Durchführung des Unterrichts in Orten, die nicht zum eigenen Schulbereich gehören, ist es üblich...","answers":[{"id":"121-0","answer":"sich auf dem Gemeindeamt zu melden","is_correct":false},{"id":"121-1","answer":"im Fremdenverkehrsbüro vorzusprechen","is_correct":false},{"id":"121-2","answer":"in der ansässigen Wintersportschule vorzusprechen","is_correct":true}]},{"id":"122","question":"Ein notwendiger Aufstieg sollte auf einer offiziell geöffneten Piste","answers":[{"id":"122-0","answer":"jeweils mitten in der Piste erfolgen, damit nach beiden Seiten Platz zum Ausweichen bleibt","is_correct":false},{"id":"122-1","answer":"mit angeschnallten Wintersportgerät unter Leitung eines Schneesportlehrer an beliebig erfolgen","is_correct":false},{"id":"122-2","answer":"nur am Pistenrand vollzogen werden","is_correct":true}]},{"id":"123","question":"Welche Umweltempfehlungen für Schneesporttreibende sind zutreffend?","answers":[{"id":"123-0","answer":"fahre nicht über schneefreie Hangstellen und schone die Vegetationsdecke","is_correct":true},{"id":"123-1","answer":"verzichte auf Zweige als Markierungshilfe","is_correct":true},{"id":"123-2","answer":"fahre durch Jungwaldbestand und erfreue dich an verschneiten Bäumen und Stauden","is_correct":false}]},{"id":"124","question":"Welche Umweltprobleme können durch den alpinen Schneesport entstehen?","answers":[{"id":"124-0","answer":"Verkehrsbelastungen","is_correct":true},{"id":"124-1","answer":"Schädigung der Fauna und Flora","is_correct":true},{"id":"124-2","answer":"Beschädigung der PKW durch den Gerätetransport","is_correct":false}]},{"id":"125","question":"Müssen Schneesportler einen Sicherheitshelm tragen?","answers":[{"id":"125-0","answer":"ja. Sie müssen eine komplette Ausrüstung bestehend aus Helm, Rückenprotektor und Crashpants sogar beim Après-Ski vorhalten.","is_correct":false},{"id":"125-1","answer":"in Italien müssen Schneesportler unter 14 Jahren einen Helm tragen","is_correct":true},{"id":"125-2","answer":"die Entwicklung geht dahin, dass der verantwortungsbewusste Schneesportler einen Helm trägt","is_correct":true}]},{"id":"126","question":"Vier Regeln für mehr Natur:","answers":[{"id":"126-0","answer":"Im Wald auf den markierten Routen und Wegen bleiben","is_correct":true},{"id":"126-1","answer":"Hunde an der Leine führen. Insbesondere im Wald","is_correct":true},{"id":"126-2","answer":"Wildruhezonen und Wildschutzgebiete beachten","is_correct":true}]}]